---
title: "templ_selector.cfg"
description: "Файл настройки работы Templ Selector"
weight: 30
type: docs
draft: true
---

[//]: # (### Маска «любая цифра»)

[//]: # ()
[//]: # (В строке шаблона эта маска задается при помощи символа ‘.’. Допускает любую арабскую цифру от 0 до 9.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab.».)

[//]: # ()
[//]: # (Допускает: одну из **строк** «ab0», «ab1», …, «ab9».)

[//]: # ()
[//]: # (### Маска «любой символ»)

[//]: # ()
[//]: # (В строке шаблона эта маска задается при помощи символа ‘?’. Допускает любой символ из выше указанного диапазона.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab?». Допускает: одну из **строк**: «aba», «abb», …, «abz», «abA», «abB», …, «abZ», «ab0», «ab1», …, «ab9», «ab#», «ab<», …, «ab+», …)

[//]: # ()
[//]: # (### Интервал символов)

[//]: # ()
[//]: # (Пара символов, разделенная знаком ‘-’. Не является самостоятельным компонентом шаблона. Используется только в составе диапазона символов.)

[//]: # ()
[//]: # (### Диапазон символов)

[//]: # ()
[//]: # (Определяет некий набор символов посредством перечисления символов и интервалов символов без разделителей. Перечисление должно быть заключено в прямоугольные скобки ‘[’, ‘]’. Допускает **один** из символов перечисления.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab[a-dc1-9]». Допускает: одну из **строк**: «aba», «abb», …, «abd», «abc», «ab1», …, «ab9»)

[//]: # ()
[//]: # (### Отрицание диапазона символов)

[//]: # ()
[//]: # (Определяет некий набор символов посредством перечисления символов и интервалов символов без разделителей. Обозначает набор символов, которые не могут использоваться. Перечисление должно быть заключено в прямоугольные скобки с галочкой '[^'. )

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «[^abc-e]». Не допускает **строки**: «abc», «abd», «abe»)

[//]: # ()
[//]: # (### Интервал чисел)

[//]: # ()
[//]: # (Пара &#40;строка **L** и строка **R**&#41; десятичных записей неотрицательных чисел разделенных знаком ‘-’. Определяет набор строк являющихся десятичным представлением чисел лежащих в интервале, границами которого являются указанные два числа. Порядок указания границ не имеет значения. Границы включены в набор. Строки являются десятичными представлениями с лидирующими нулями. Строки имеют одинаковую длину, равную наибольшей из длин строк, указывающих границы интервала: )

[//]: # ()
[//]: # (max&#40; strlen&#40; **L** &#41;, strlen&#40; **R** &#41; &#41;.)

[//]: # ()
[//]: # (Интервал чисел не используется непосредственно в **шаблоне**. Он является составной частью шаблонного компонента «диапазон чисел».)

[//]: # ()
[//]: # (### Диапазон чисел)

[//]: # ()
[//]: # (Последовательность десятичных записей чисел и интервалов чисел, разделенных запятыми. Последовательность заключена в угловые скобки: '<', '>'. Определяет набор строк являющихся десятичным представлением чисел указанными при помощи перечисления и интервалов. Строки являются десятичными представлениями с лидирующими нулями. Строки имеют одинаковую длину, равную наибольшей из длин строк, фигурирующих в перечислении и интервалах, представляющих записи соответствующих десятичных чисел.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab<1,03-9>». Допускает: одну из **строк**: «ab01», «ab03», …, «ab09»)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab<1,03-9,2345>». Допускает: одну из **строк**: «ab0001», «ab0003», …, «ab0009», «ab2345».)

[//]: # ()
[//]: # (### Указатель числа повторов)

[//]: # ()
[//]: # (Точное число повторов некоторого символа указывается посредством записи вслед за этим символом десятичного числа заключенного в круглые скобки: '&#40;', '&#41;'.)

[//]: # ()
[//]: # (Интервал, в котором может находиться указатель числа повторов, задается при помощи пары чисел разделенных запятыми, заключенной в круглые скобки.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab&#40;3&#41;». Допускает: единственную **строку**: «abbbb»)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab&#40;3,6&#41;». Допускает: одну из **строк**: «abbb», «abbbb», «abbbbb», «abbbbbb».)

[//]: # ()
[//]: # (### Необязательный символ)

[//]: # ()
[//]: # (Определяет символ, который может использоваться или нет. Обозначается предшествующим символу знаком '!'.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab!c». Допускает одну из **строк**: «abc», «ab»)

[//]: # ()
[//]: # (### Оператор «группирующие скобки»)

[//]: # ()
[//]: # (Комбинации шаблонных компонент можно группировать при помощи оператора «группирующие скобки», задаваемого символами '{', '}'. Группирующие скобки определяют приоритетность операций.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «abc{a|c}d». Допускает одну из **строк**: «abcad», «abccd».)

[//]: # ()
[//]: # (### Оператор «ИЛИ»)

[//]: # ()
[//]: # (Комбинации шаблонных компонент можно объединять при помощи оператора «ИЛИ» задаваемого символом ‘|’.)

[//]: # ()
[//]: # (#### Пример)

[//]: # ()
[//]: # (**Шаблон**: «ab&#40;3,6&#41;|abcdef|ab.|ab<1,03-9>». Допускает: одну из **строк**: "abbb", "abbbb", «abbbbb», «abbbbbb», «abcdef», «ab0», «ab1» ,..., «ab9», «ab01», «ab03» ,..., «ab09».)

# templ_selector #

templ_selector представляет собой систему поиска шаблонов, которым соответствует заданное выражение.

С помощью templ_selector можно проверять, соответствует ли вся строка заданному шаблону.

## Синтаксис templ_selector ##

Строка, записанная при помощи синтаксиса templ_selector, задает шаблон, которая определяет некоторый набор строк **S**. Т.е. все строки, удовлетворяющие этому шаблону, находятся в наборе **S**. У пользователя templ_selector имеется возможность определить, принадлежит ли некоторая строка набору строк **S**, указанному при помощи шаблона templ_selector.

templ_selector позволяет указывать следующие компоненты шаблона строки:

- интервал символов;
- диапазон символов: перечисление отдельных символов и/или набора символов (от .. до ..);
- отрицание диапазона символов: отсутствие символов и/или набора символов (от .. до ..);
- интервал чисел;
- диапазон чисел: перечисление отдельных чисел и/или набора чисел (от .. до ..);
- маска "любая цифра";
- маска "любой символ";
- необязательный символ;
- указатель допустимого количества повторов предыдущего символа или маски;
- оператор "ИЛИ", разделяющий подстроки шаблона;
- оператор "группирующие скобки".

Строка шаблона состоит из символов и вышеперечисленных шаблонных компонентов. Сравнение **строки** с **шаблоном** производится посимвольно с учетом смысла шаблонных компонент.

---

**Примечание.** Недопустимо использование пробельных символов в компонентах шаблона.

---

### Используемые символы ###

Любой из ниже перечисленных:

- арабские цифры: от 0 до 9;
- латинские буквы: от A до Z;
- символы: `#`, `*`.

Наличие символа в **шаблоне** (если не является частью одного из шаблонных компонентов) указывает на то, что требуется точное совпадение с символом в соответствующей позиции **строки**.

#### Пример ####

**Шаблон**: `124598`. Допускает: только одну **строку** `124598`.

Для расширения возможностей описания цепочек символов используются операторы. Они обозначаются специальными символами, к которым относятся:

`.` `?`  `[` `]` `^` `-` `<` `>` `(` `)` `!` `{` `}` `|` <code>&#92;</code>

|      Оператор       | Описание                                                                                                                                                                  | Пример                                                                                                                                                                                             |
|:-------------------:|---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
|         `.`         | Маска "любая цифра", допускает любую арабскую цифру от 0 до 9.                                                                                                            | **Шаблон** `ab.` допускает **строки** `ab0`,..., `ab9`.                                                                                                                                            |
|         `?`         | Маска "любой символ", допускает любой символ из разрешенных.                                                                                                              | **Шаблон** `ab?` допускает **строки** `aba`,..., `abz`, `abA`,..., `abZ`, `ab0`,..., `ab9`, `ab#`, `ab<`, `ab+`,...                                                                                |
|         `-`         | Интервал символов или чисел, не является самостоятельным компонентом шаблона. Используется только в составе диапазона символов или чисел.<br>См. [Примечание 1](#note-1). |                                                                                                                                                                                                    |
|        `[]`         | Диапазон символов, определяет набор перечислением без разделителей, допускает **один** из символов перечисления.                                                          | **Шаблон** `ab[a-dc1-9]` допускает **строки** `aba`,..., `abd`, `abc`, `ab1`,..., `ab9`.                                                                                                           |
|        `[^]`        | Набор символов, которые не могут использоваться.                                                                                                                          | **Шаблон** `[^abc-e]` не допускает **строки** `abc`, `abd`, `abe`.                                                                                                                                 |
|        `<>`         | Диапазон чисел и интервалов чисел, разделенных запятыми, допускает **одно** из указанных чисел.<br>См. [Примечание 1](#note-1).                                           | **Шаблон** `ab<1,03-9>` допускает **строки** `ab01`, `ab03`,..., `ab09`.<br>**Шаблон** `ab<1,03-9,2345>` допускает **строки** `ab0001`, `ab0003`,..., `ab0009`, `ab2345`.                          |
|        `()`         | Указатель количества повторов, определяет точное количество или допустимый интервал.<br>См. [Примечание 2](#note-2).                                                      | **Шаблон** `ab(3)` допускает единственную **строку** `abbb`.<br>**Шаблон** `ab(3,6)` допускает **строки** `abbb`, `abbbb`, `abbbbb`, `abbbbbb`.                                                    |
|         `!`         | Необязательный символ, определяет символ, который может как присутствовать, так и отсутствовать.<br>**Внимание!** _**Предшествует**_ символу.                             | **Шаблон** `ab!c` допускает **строки** `abc`, `ab`.                                                                                                                                                |
|        `{}`         | Группирующие скобки, определяет приоритет операций и объединяет набор символов в единую группу.                                                                           | **Шаблон** <code>abc{a&#124;c}d</code> допускает **строки** `abcad`, `abccd`.                                                                                                                      |
| <code>&#124;</code> | Оператор "ИЛИ", определяет комбинацию шаблонных компонент.                                                                                                                | **Шаблон** <code>ab(3,6)&#124;abcdef&#124;ab.&#124;&lt;1,03-9&gt;</code> допускает **строки** `abbb`, `abbbb`, `abbbbb`, `abbbbbb`, `abcdef`, `ab0`, `ab1`,..., `ab9`, `ab01`, `ab03`,..., `ab09`. |

<a name="note-1">_**Примечание 1.**_</a> Порядок указания границ не имеет значения. Границы включены в набор. Строки являются десятичными представлениями с лидирующими нулями. Строки имеют длину, равную наибольшей из строк границ интервала:

```        
max( strlen(from_border), strlen(to_border) )
```

<a name="note-2">_**Примечание 2.**_</a> Интервал, в котором может находиться указатель числа повторов, задается при помощи пары чисел, разделенных запятыми, которая заключена в круглые скобки.
